<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM 'ProjectRecord.dtd'>
<pr>
    <meta>
        <key>DAW2020:Teste</key>
        <title>Teste DAW 2021</title>
        <bdate>2021-01-20</bdate>
        <edate>2021-01-20</edate>
        <supervisor url="http://www.di.uminho.pt/~jcr">
            José Carlos Ramalho
        </supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="PG42828">
            <name>Filipe Freitas</name>
            <email>pg42828@alunos.uminho.pt</email>
            <link url="https://github.com/filipejsfreitas" />
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            O teste de DAW2020 foi realizado no dia 20-01-2021 pelas 13:00.
        </p>
        <p>
            No primeiro exercício, foi pedido para fazer um "data cleansing". Este data cleansing teve os seguintes passos:
        </p>
        <p>
            1) Converter o ficheiro para JSON válido, colocando aspas à volta do nome de todas as keys (recorrendo ao Search and Replace do VSCode);
        </p>
        <p>
            2) Copiar o campo "ref" para um novo campo, "_id", substituindo todas as barras por underscores (recorrendo ao Search and Replace do VSCode);
        </p>
        <p>
            3) Aplicar a formatação automática do VSCode para mais facilmente identificar outros erros que possam existir.
        </p>
        <p>
            4) Corrigir alguns pequenos erros encontrados no ficheiro (má formatação do ficheiro JSON);
        </p>
        <p>
            5) Adicionar os campos "pai", "mae" e "batisado", com recurso ao Search and Replace do VSCode (com as seguintes expressões regulares: find: «"title": "Registo de batismo n.º ([0-9]+): (.+). Pai: (.*); Mãe: (.*)",»   , replace: «"title": "Registo de batismo n.º $1: $2. Pai: $3; Mãe: $4",\n		"pai": "$3",\n		"mae": "$4",\n		"batisado": "$2",»;
        </p>
        <p>
            6) Substituir todos os TAB por espaços;
        </p>
        <p>
            7) Substituir o valor do campo "date", retirando a segunda componente da data. Visto que um batismo ocorre num só dia, ter a data de fim após a barra não faz muito sentido. Assim, se for removida a segunda parte, torna-se mais fácil de trabalhar com o dataset;
        </p>
        <p>
            8) Por fim, foram importados os dados para o MongoDB: mongoimport --db daw-2021-normal --collection batismos --jsonArray --file batismos.json
        </p>
        <p>
            Para executar a aplicação desenvolvida, basta simplesmente executar o MongoDB, e depois os comandos "npm install" e "npm start". O servidor estará disponível na porta 3000, por defeito.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="ex1/">ex1/ - Servidor da API de dados pedida no primeiro exercício</link>
        <link url="ex2/">ex2/ - Servidor da interface pedida no segundo exercício</link>
    </deliverables>
</pr>
